{
    "question": "Sebutkan 5 pola prnerapan hidup sehat agar terhindar dari virus covid 19\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. mendekatkan diri kepada Alloh yg menciptakan virus ini</p><p>2. manjaga jarak</p><p>3. tetap dirumah bila tidak ada keperluan</p><p>4. rajin mencuci tangan dengan sabun</p><p>5. pakai masker</p><p>6. jauhi kerumunan</p><p>7. jangan panik</p><p></p><p>#semogamembantu</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5 pola penerapan hidup sehat agar terhidar dari (covid 19)</p><p>1.Sering mencuci tangan</p><p>2.Memakai masker</p><p>3. Menjaga jarak</p><p>4. Makan makan sehat dan bergizi</p><p>5.Rajin berolahraga</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kelincahan-merupakan-perpaduan-antara-kemampuan-titik-titik-dan-t-315",
            "question": "Kelincahan merupakan perpaduan antara kemampuan titik-titik dan titik-titik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kggjjv</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gfjkjh,grvdvrdczecescwsxwd</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-peralatan-ketika-kesulitan-mengapung-di-dalam-air-adalah-a-648",
            "question": "5. Peralatan ketika kesulitan mengapung di dalam air adalah ..    A. perahu karet\r\nB. balon\r\nC. kecamata renang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. perahu karet</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.balon</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maaf kalau salah semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "d-lompat-peti-e-lompat-c-lompat-jauh-a-lompat-jongkok-b-lomp-618",
            "question": "D. lompat peti    e. lompat\r\nc. lompat Jauh\r\na. Lompat Jongkok b. Lompat Kangkang\r\n16. Pertandingan senam internasional di lakukan di Indonesia untuk pertama kali dilakukan pada tahun\r\n17. Sejarah permainan bola basket diciptakan untuk menghilangkan kelesuan berolahraga di musim dingir\r\nAmerika Serikat, di sebuah sekolah pendidikan jasmani (Young Christian Association ) YMCA seora\r\na. 1954\r\nb. 1964\r\nc. 1963\r\nd. 1962\r\ne. 1960\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2><em>k</em><em>a</em><em>m</em><em>u</em><em> </em><em>kuliah</em><em>h</em><em> </em><em>bukan</em><em> </em><em>sih</em></h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>Bukan ya hahahhah</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a</p><p>c</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-luka-lecet-kecil-dapat-ditangani-dengan-a-diperban-cdipl-299",
            "question": "1. Luka lecet kecil dapat ditangani dengan....    A. Diperban\r\nC.diplaster\r\nB. Digips\r\nD.didiamkan\r\n2. Kain yang sebaiknya digunakan untuk menutup luka bakar adalah....\r\nA. Kain sifon\r\nC.kain tidak berserat\r\nB. Kain berserat\r\nD.kain broklat\r\n3. Berikut ini benda yang dapat menyebabkan luka tusuk adalah....\r\nA. Pisau\r\nC.batu bata\r\nB. Batu\r\nD.panci\r\n4. Cedera yang mungkin terjadi saat melakukan olahraga diatas, kecuali....\r\nA. Keseleo\r\nC.memar\r\nB. Kram otot\r\nD.fraktur tulang\r\n\r\nkak tolong pliss ini ulangn\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.dillester </p><p>2.kain yang tidak berserat</p><p>3.pisau</p><p>4.memar</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>C. diperban</li><li>C. kain tidak berserat </li><li>A. pisau </li><li>C  memar</li></ol><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>semoga </strong><strong>bermanfaat</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengambilan-napas-renang-gaya-bebas-dilakukan-akedua-arah-bke-d-298",
            "question": "Pengambilan napas renang gaya bebas dilakukan    a.kedua arah\r\nb.ke depan\r\nc.ke satu arah \r\nd.kekanan dan kekiri\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>C</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Ke satu arah</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "18-tentukan-hasil-bilangan-campuran-berikut-a12-56-34-b2-476",
            "question": "18. Tentukan hasil bilangan campuran berikut :    a.12 + 56 - 34\r\nb.23 X 3 - 33 -\r\nil bilan berikut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.34</p><p>b.-17 </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a bener2 ga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna kalu b itu salah yang benar adalah a</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "39-suatu-paket-kegiatan-terpadu-yang-bertujuan-terutama-untuk-me-442",
            "question": "39. Suatu paket kegiatan terpadu yang bertujuan terutama untuk menanggulangi masalah    kurang kalori protein di sebut...\r\na. UKG\r\nb. UPKG\r\nc. UPKS\r\nd. UKS\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>UPGK adalah suatu paket kegiatan yang terpadu guna menanggulangi masalah kekurangan gizi, terutama kekurangan kalori dan protein.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "stepping-adalah-cara-masuk-ke-air-dengan-cara-879",
            "question": "Stepping adalah cara masuk ke\r\nair dengan cara....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ambil napas dalam-dalam, condongkan tubuh ke depan, berusaha ujung jari tangan lebih dahulu yang masuk ke dalam air. Tolakkan kaki yang menempel pada dinding kolam sampai tubuh terdorong ke depan. Saat tubuh sedang meluncur, biarkan sampai tubuh berhenti melaju.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALAU SALAH</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mycobacterium-tuberculosis-merupakan-salah-satu-bakteri-penyakit-537",
            "question": "Mycobacterium tuberculosis merupakan salah satu bakteri penyakit menular yang menyerang organ",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mycobacterium tuberculosis merupakan salah satu bakteri penyakit menular yang menyerang organ <strong>paru-paru.</strong></p><p><strong></strong></p><h2>Pembahasan</h2><p>Pada tahun 2019, sudah pernah ditemukan sembilan spesies atau jenis bakteri dari marga Mycobacterium diantaranya yaitu Mycobacterium tuberculosis, Mycobacterium pinnipedii, Mycobacterium africanum, Mycobacterium canetti, Mycobacterium caprae, Mycobacterium microti, Mycobacterium bovis, Mycobacterium mungi, dan Mycobacterium orygis. </p><h3>Mycobacterium tuberculosis</h3><p>Mycobacterium tuberculosis merupakan jenis bakteri patogen berukuran sangat kecil yang hanya bisa dilihat dengan menggunakan mikroskop. Oleh karena itu, bakteri tersebut termasuk golongan makhluk hidup mikroskopis. Bakteri ini menurut klasifikasinya berasal dari marga Mycobacterium, divisi Actinobacteria, keluarga Mycobacteriaceae, dan kelas Actinobacteria. Jika dibandingkan dengan Mycobacterium spesies lain, bakteri ini termasuk sangat lambat membelah. Bakteri ini berbentuk basil atau batang.</p><h3>Kaitan dengan penyakit tuberculosis</h3><p>Mycobacterium tuberculosis sering dikaitkan dengan penyakit tuberculosis (TBC). Alasannya cukup jelas karena bakteri tersebut dapat menyebabkan penyakit tuberculosis. Bakteri ini akan masuk ke tubuh dan menyerang sistem pernapasan manusia terutama organ paru-paru. Karena itulah, orang yang menderita penyakit TBC biasanya sering mengalami sesak napas atau saat bernapas mereka seperti terengah-engah. Penyakit TBC bisa menular melalui udara misalnya jika seorang penderita batuk atau bersin, penyakit TBC bisa menular dan menyebar ke orang yang sehat.</p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><ol><li>Mengapa penderita TBC parah, jika bernapas terengah-engah I https://brainly.co.id/tugas/17098625</li><li>Bagaimanakah keadaan paru paru pada penderita TBC I https://brainly.co.id/tugas/11948962</li><li>Ciri ciri bakteri penyebab penyakit tuberkulosis I https://brainly.co.id/tugas/15051716</li></ol><p></p><h2>Detail jawaban</h2><p>Kelas : 10</p><p>Mapel : Penjaskes</p><p>Materi : Bab 8 - Kesehatan</p><p>Kode kategorisasi : 10.22.8</p><p>Kata kunci : Mycobacterium tuberculosis, menyerang organ.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bagian-dari-otot-otot-di-kepala-798",
            "question": "Sebutkan bagian dari otot-otot di kepala!...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Saraf kranial adalah 12 pasang saraf pada manusia yang mencuat pada otak, berbeda dari saraf spinal yang mencuat dari sumsum tulang belakang.Saraf kranial merupakan bagian dari sistem dari saraf sadar. Dari 12 pasang saraf, 3 pasang memiliki jenis sensori, 5 pasang memiliki jenis motorik dan 4 memiliki jenis gabungan. </p><p></p><p></p><p>semoga bermanfaat :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}